彭定康：等我講個故仔你聽呀

搞全民公投有個問題，就係如果香港人對移交主權投反對票，如果個結果係咁，你會點做？

因為(新界)租約係1997年就會玩完。

呢個好問題劉慧卿以前成日都攞嚟講，搞到英國啲大臣都好憎佢。

等我講個故仔你聽呀。

係我離開香港無幾耐之前，我去咗新界一間精神病醫院探訪。

嗰度啲建築非常古舊，有不同嘅病房，好似啲半圓筒兵房咁，有鐵絲網圍住，分開啲病人同病房。

我當時喺中間行，一個着到官仔骨骨嘅華人男子，喺其中一個鐵絲網後面叫停我。

“Governor Patten， Governor Patten，您介唔介意過嚟講兩句呀？”

跟住我尾個咋官當堂驚窒咗，因為我真係行過去同佢傾計。

咁我又覺得，你知啦，呢條友喺精神病院著住套三件頭西裝，仲自信爆棚咁想話同總督講兩句，有係幾得意嘅。所以我就行咗過去。

佢開頭就講咗啲客氣說話，咁跟住佢就話，

佢話：“總督，我想問你一個問題。”

“話說英國係世界上最古老的民主國家。”

咁我話：“嗯，的確該係有咁嘅講法。”

佢話：“而中國就係世界上最後一個共產主義強國，一個威權主義大國。”

我話：“係。”

佢話：“係咁嘅話，您可唔可以解釋一下，點解一個民主嘅英國可以將香港移交俾解一個獨裁政權，而又唔諮詢香港人民，唔俾佢地任何選擇嘅權利呢？”

（笑）

係我坐車回嚟嘅時候，我一位官員同我講：

“係咪好CLS呢？問一個最理智問題嘅人，俾人韞撚咗係精神病院。”

（笑）

“真係……公平咩！”

The problem if you'd had a referendum is that if people had voted “no” to the transfer of sovereignty and if that had been the outcome what would you have done?

Because the lease ran out in 1997.

But it was a good question which Emily Lau used to argue regularly and British ministers (it was the best question) hated her for doing it.

Let me tell you one story.

I was visiting a mental hospital for the mentally ill, not long before I left Hong Kong, in the Territories.

It was a very old structure with different wards in sort of the equivalent of Nissen huts with wire around them to keep the patients and in each ward.

And I'm walking down the middle and there's a very very well-dressed Chinese guy who's calling from behind one of these wire fences.

“Governor Patten, Governor Patten, could you come over and talk to me?”

And to the horror of my sort of comet’s tail of officials, I walked over and talked to him.

I mean, you know, it was interesting that this guy in a three-piece-suit in a mental hospital, and is self-confident enough to want to talk to the Governor. So I walk across.

And he says some complimentary things, and then he says:

“I just want to ask you one question, Governor,” he said.

“Britain says it's the oldest democracy in the world.”

So I said: “Hmmm, it’s sometimes claimed.”

And he said: “China is the last great Communist power in the world, an Authoritarian power.”

And I say: “Yes.”

And he said: “Could you, therefore, explain to me how it is that Britain, the democracy, is handing over Hong Kong to an Authoritarian power, without consulting the people of Hong Kong, without giving them any choice?”

(Laugh)

And I was getting to the car coming back and one of my officials said to me:

“It’s extraordinary, isn’t it? The man with the sanest question is in a mental hospital.”

(Laugh)

“That was... It was unfair!”

一早已經聽過
但蛋撻肥佬話:WFC

五毛真係覆得好快

個智者心諗，出面世界仲CLS過精神病院, 我係精神病院思考人生仲好過同你地癲

點解呢個世界可以咁唔make sense

689 個3歲細路應該係抄彭督

四方西曾俾戴卓爾夫人屌 全港得你一個唔同意